   %\thispagestyle{empty}% no header and footer
   %\vspace*{\stretch{1}}% some space at the top
   %{\itshape             % the text is in italics
   %\raggedright% flush to the right margin
  %a Luc\'ia,

%por compartir conmigo su familia, su hogar, su cari\~no y su vida}
  %\par % end the paragraph
   %\vspace{\stretch{3}} % space at bottom is three times that at the top
   %\clearpage   


\thispagestyle{empty}
\chapter*{Agradecimientos}
La realizaci\'on de esta tesina, hubiera sido imposible sin el apoyo
moral, emocional, acad\'emico y econ\'omico de muchas personas.

Por este motivo, quisiera usar este espacio para agradecer a las siguientes personas:

A mis padres, por la formaci\'on y educaci\'on que me brindaron, sin la cual, no ser\'ia quien soy.

A Luc\'ia por compartir conmigo su familia, su hogar, su cari\~no y su vida.

A mis amigos, Armando, Daniel, Jaime, Japhet, Liza, Marcelina, Omar, Pablo y Santiago por hacer las
dificultades m\'as llevaderas, y por enriquecer mi visi\'on del mundo.

A mi asesor, Christoff Geiss, por sus consejos y apoyo en m\'as de cuatro a\~nos, as\'i como
por sugerirme estudiar un tema que ha resultado estimulante y relacionado con una gran variedad de \'areas.
As\'i mismo, por las facilidades para obtener apoyos econ\'omicos sin los cuales la realizaci\'on de esta tesina
se hubiera retrasado enormemente.

Quisiera agradecer al Consejo Nacional de Ciencia y Tecnolog\'ia
por su apoyo a trav\'es de la beca de ayudante de investigador
con expediente de ayudante n\'umero $14017$ y expediente de investigador n\'umero $15232$
y tambi\'en a trav\'es del proyecto n\'umero $239255$.




%Exp. Investigador: 15232
 
%Exp. Ayudante: 14017



%proyecto 239255
%becario 292207

